### http 响应码 301 和 302 代表的是什么？有什么区别？

301：永久重定向。

302：暂时重定向。

它们的区别是，301 对搜索引擎优化（SEO）更加有利；302 有被提示为网络拦截的风险。

### forward 和 redirect 的区别？

forward 是转发 和 redirect 是重定向：

- 地址栏 url 显示：foward url 不会发生改变，redirect url 会发生改变；

- 数据共享：forward 可以共享 request 里的数据，redirect 不能共享；

- 效率：forward 比 redirect 效率高。

### 简述 tcp 和 udp的区别？

tcp 和 udp 是 OSI 模型中的运输层中的协议。tcp 提供可靠的通信传输，而 udp 则常被用于让广播和细节控制交给应用的通信传输。

两者的区别大致如下：

- tcp 面向连接，udp 面向非连接即发送数据前不需要建立链接；

- tcp 提供可靠的服务（数据传输），udp 无法保证；

- tcp 面向字节流，udp 面向报文；

- tcp 数据传输慢，udp 数据传输快；

### tcp 为什么要三次握手，两次不行吗？为什么？

如果采用两次握手，那么只要服务器发出确认数据包就会建立连接，但由于客户端此时并未响应服务器端的请求，那此时服务器端就会一直在等待客户端，这样服务器端就白白浪费了一定的资源。若采用三次握手，服务器端没有收到来自客户端的再此确认，则就会知道客户端并没有要求建立请求，就不会浪费服务器的资源。

### 说一下 tcp 粘包是怎么产生的？

tcp 粘包可能发生在发送端或者接收端，分别来看两端各种产生粘包的原因：

- 发送端粘包：发送端需要等缓冲区满才发送出去，造成粘包；

- 接收方粘包：接收方不及时接收缓冲区的包，造成多个包接收。

### OSI 的七层模型都有哪些？

- 物理层：利用传输介质为数据链路层提供物理连接，实现比特流的透明传输。

- 数据链路层：负责建立和管理节点间的链路。

- 网络层：通过路由选择算法，为报文或分组通过通信子网选择最适当的路径。

- 传输层：向用户提供可靠的端到端的差错和流量控制，保证报文的正确传输。

- 会话层：向两个实体的表示层提供建立和使用连接的方法。

- 表示层：处理用户信息的表示问题，如编码、数据格式转换和加密解密等。

- 应用层：直接向用户提供服务，完成用户希望在网络上完成的各种工作。

### get 和 post 请求有哪些区别？

- get 请求会被浏览器主动缓存，而 post 不会。
- get 传递参数有大小限制，而 post 没有。
- post 参数传输更安全，get 的参数会明文限制在 url 上，post 不会。

### 什么是跨域？

端口不同	http://127.0.0.1:8080	http://127.0.0.1:8081

域名不同	http://127.0.0.1:8080	http://127.0.0.2:8080

协议不同	http://127.0.0.1:8080	https://127.0.0.2:8080

### 如何实现跨域？

实现跨域有以下几种方案：

- 服务器端运行跨域 设置 CORS 等于 *；

- 在单个接口使用注解 @CrossOrigin 运行跨域；

- 使用 jsonp 跨域；

### 说一下 JSONP 实现原理？

jsonp：JSON with Padding，它是利用script标签的 src 连接可以访问不同源的特性，加载远程返回的“JS 函数”来执行的。
